三十歲仲做緊clerk位，廿k都冇，係咪玩完

aco ca見都冇得見
judicial clerk考完試仲未有回音
試過民政處contract位都係唔得
報左ps ii
又係萬人狗衝
叫做讀過下書degree holder
真心唔想做咩驗水員/二級工人（雖則就算報都未必請我）
機電前排請學徒
如果要學師我一早讀完f3 f5揾門手藝
識人讀唔成書做裝修而家揾過千一日
得返入境海關
但自己知自己事體能廢
由細到大淨係咪書上親pe堂都係行行企企
讀書真係冇用
at least文科/social science係
如果當年冇入u
讀個實用hd/學師
可能已經揾緊30k+
麥當勞kfc d廿歲出頭mk經理仲揾得多過我

玩完啦清

完架啦唔好諗咁多

體能廢做裝修係唔係搞錯左D咩

你試下再睇多次

裝修咁輕鬆咩，吸咁多灰，化學野，都係搵命搏

巴打你做文員搵幾多？
我24歲都係做緊clerk搵得13k唔知點生存
報左aco ca收reject 唸緊好唔好報機電學徒重新人生算 雖然機電都未必請

係樓主身上見到未來既自己

30歲 60幾k

做機電咪又係慘慘

老左先黎想搏

+1

係

男人50歲先發圍,大有人在(冇父幹個班)

就咁留句30歲60k有咩意思

我做工程，就快三十咪又係廿K都冇

30 歲先諗呢個問題,重刷啦

aco你肯練下打字基本上實有得in架喎

就黎30歲返緊份文員，人工8千五蚊
得九個月合約

轉行

成副身家過大海搏幾鋪
贏左睇樓
輸左。。。

30歲先諗呢d

30歲走去做ACO
比入笑到面都黃啦

有咩好笑，大把人30或以上入政府做低級位

完咪完囉, 無野值得好笑 , 因為起碼有努力試過

工程食水咁撚深都無 ?

唔怕老實講, 仲唔入政府你就係咁先, 咩體能過唔到你自己同自己講既啫, 你試過未, 入境海關全年招募已經好易考, 講到尾咪又係心態問題囉

覺得自己叻同r 存在感，三十歲都仲係咁

做咩重做

唔做嘢無錢洗
In過好多萬幾蚊既工都唔請

越窮越見鬼

天生能力低 又唔肯努力 係咁賴屎賴屁
咩叫PE當行行企企 自己知體能廢? 唔識練? 小小辛苦都捱唔到?

你係有病我反而仲同情你

又要hea位又要人工高，低既睇唔上眼，高既又做唔掂，算鳩數啦

有啲人有哮喘咪唔可以長時間跑步，我都有哮喘但體育堂無問題又唔係馬拉松比賽
不過中學pe 堂啲人玩玩下咁做運動驚閪咩，我體能弱都會玩下，平時都做下運動盡量唔會太孱

你樓豬差唔多case

24officer

再升上m好難

腰圍？

咁你即刻去做都kfc m記經理都得啦
第一次見人咁樣怨

體能差 有得練架嘛
算 真係屌你都廢鳩事 根本自己心態問題

入境體能過左但衰收尾
全年請人唔等於易入

大把連登仔搵緊15k以下 睇下金鐘m記張圖就知

望到呢啲post更加提醒自己要努力

唔好咁灰啦 社會總要你依啲垃圾塾底

其實你依家去做裝修都得

睇幅圖就知人搵幾多
勁過死神眼

我都識人三十幾歲唔做核數師考到Aco 做Aco

政府工壓力比外面私人公司細得多

咁唔鍾意個degree,咁你畢業後又學左d咩返黎？

魔鬼在細節呢？？？入黎吠兩聲啦

全心考aco算啦

比你考到aco 30歲咪又係萬五
分別好大咩

40歲 600幾k

無得救，係咁先

算啦 唔好計較咁多
好多人份工過廿k但日日ot
計返時薪你可能仲高

aco 連in 都冇得 in 係人嘅問題
只要文書測試過關就有得in
人地重寫埋標準
有心練無可能唔過關
真係無信心俾幾舊水上雞精班
一定過到
你根本無心去考

我人工都好低打算靠炒股搵食

愈高位愈多人工，但愈唔駛諗有得收工，邊度會有免費午餐

利申：25歲15k

其實讀文科真係終極伏
人地engine仔廢極出到黎都有20-30k
文科仔就要爭餐死先有呢個價
不過如果連aco都無得做，就唔會單單係文科問題

清你會唔會太撚勁

肯定係父幹撚啦

有無咁誇呀

1號返第一份工 17k
Clerk

文員咁高人工

搵d project based公司做admin
起碼高幾千蚊先

btw唔怕成續差, 最怕揀錯科
入U揀錯科真不如唔好讀
用自己既經歷第時勸下小朋友啦
利申過來人

入境個體能操一個月已經掂
勤力嘅一個星期都得

如果有得住屋企
唔結婚唔拍拖萬幾蚊1個人絕對夠啦

我無父幹租緊房住

有好多公司clerk條界線唔係定得咁死
clerical support都有d基本day to day project mgt成份
呢d人工就會高少少

我覺得樓主遲早做空中飛人

Account黎 唔知點解開咁高
但我本身都ugc major account

對...而且係外國公司
唔係所有opreation擺哂香港
所以都唔係做最低級既野

你自己廢唔好懶讀文科同社科。

賴

你咩學歷

engine讀degree果陣已經難
出黎做野仲要係咁OT
份人工係靠OT賣肝賺返黎嫁

你估人工高既真係咁易做?

但收分低
文科你賣肝都無人會出咁多錢

問下自己有無真正努力過

一句體能唔好就試都唔試.....你比你自己玩完

lm

未試過大學揀錯科搾兜既人點都唔會明

我只見到你好多籍口，你仲係咁絕對合理

見啲物流採購嘅工無大學資格幾年經驗都有接近兩皮有啲過埋
樓主...

Degree holder都咁 咩u先?

好撚勁喎
so？

到你自己做果陣就唔係咁講
返6日 朝8晚6 OT完都最快8點走 無補水
又要落地盤行幾十層樓梯 又要執文件 present 仲要係咪都比人屌老母
1星期6日都係返工同訓教

仲有低分果堆engine大部份都係乞食engine 好多人都係搵唔到工

又要嫌呢樣嫌果樣，自己又唔係好努力
又要怕比人笑
係咁架啦

完全唔知佢想點
下一句就話無對與錯

好撚好笑

PE 堂行行企企
連基本男人天生嘅運動機能都冇
扺你失敗

其實一直俾藉口自己有咩意思
有手有腳體能唔好咪練囉
三十歲做學徒又有咩問題？
人比人只會比死人
而家開始努力永遠唔會遲

利伸： poly ugrad 30歲未有20k

人生咁撚失敗仲生仔害人

咩degree咁摺

上唔到車既話
搵多搵少有咩分別

你有咩計劃？

雖然未試過 但估唔到Aco ca見都無得見
不過真係讀書好嘅試下AO EO囉 話唔定掂呢

實用科 工程 醫護 讀張hd撈幾年都兩萬幾
文科撚想出頭搵3萬係幾難

大把人40 歲都未有20k, 加油。

其實好睇大學幾年有冇準備, 就算冇準備過 搵工timing都有幫助
文科人唔係死喺文科, 係死喺文科個種風氣...

利申: 三大文科

真，

萬幾夠啦，得閑去吓旅行

真係害人害已

有冇16k先，高過入息中位數就算啦

多年經驗話我知,
讀文科, science 真係要 馬死落地行
唔好上咁多連登, 因為好多人都係吹水, 又或者佢地根本讀專科 , 唔明讀文科, science既人既苦況

做咩一定要做文職姐，天仁茗茶沖茶都11-20k.

偏偏仲有班人信班鍵盤鬥士個個話自己一grad 4,5十k
hku而家收分最低同出黎平均月入最低都係晒銀屎
文科如果三大同英文好 反而未必死得去(非三大唔提啦)
science就真係原罪

年過30歲，月入不過20k路過留言

25歲 4xk
轉工轉工再轉工啦，會加得快好多

27歲，28k 三年前都仲係12k
有時係需要努力同時間 搵12k果時 見到其他同事學歷低陣廢 覺得自己明明可以更好 於是有口氣 用心準備，用心考工
一年又一年
環境慢慢改變
雖然宜家都唔係話好好環境，但老土講句 用心都可能失敗，但唔用心只係怨就一定輸

世界好大，唔好驚搵唔到而委屈自己
不過重點，你以家有冇安於現狀先？

巴打介唔介意講下咩field ？

咪係，講真多勞多得
真心，你估人工就係表面咁風光，人地暗底要食屎唔通講出黎咩
有時人工可能無咁高，但叫做有番啲生活，自己衡量下囉

接受下現實
之後起現實搵開心既事情囉

政府。
宜家環境差同做邊行唔緊要 重點都係唔服輸同想不斷進步的心
呢個先係上進心 而唔係港女用結果量度為上進心

揾sales 工做下 可能易D過廿K

我自己係你地講既freshgrad 就三四皮個班
其實咪又係起到捱同都係一樣買唔到樓

有咩分別
係個世界見大d, 更加知有錢既人更有錢你搵5 萬 10 萬都係追唔到

不過我地背後花既時間，努力，機遇你地唔知姐

轉行啦

打算做住先騎牛搵馬，之前見過好多萬幾蚊既工但無消息

我同你差不多

終於頂唔順考左咖啡師

算做有份老兼做

遲啲諗住考埋的士牌

實行理得佢死 乜叉都撈

#天生我才必有用

等中六合彩

人工高 係易做
但有乜事要上身
正如一部lift 你做工程簽紙果位 有咩事一出 你䱷有刑事上身 睇好唔好彩

同你講 出黎做野 人生 都係運氣 有d撚樣成世好運 有d人慘在成世冇乜運

你應該廿幾歲搵啲大工程公司到做，有一定的工程經驗文員都叫搵到少少少食，不過難搵依啲位，好多都唔會走，雖然係做到無停手，不過你依個年紀都難請你。

唔好比框框自己，放低身段乜都試啦
無父幹而三十都未上到位其實好危
今時今日有學位唔代表d乜

32 25k x 14月糧
完全唔知後面應該點算

26 做緊廢青 差緊20k卡數

30幾歲人諗野仲on99咁
樓主一心想打埋d舒服工 apply aco ca 位
最好唔駛郁 坐寫字樓俾幾十人你管

講體能 學徒又話辛撚苦
講裝修搵得多 好似人地冇付出 d錢天跌落黎

你個心態唔變 剩係想舒服有錢收 打咩工都死啦
完全睇唔出你個degree holder有咩優勢

樓主 我明白你
其實唔洗咁介意係咪玩完
大把人做到退休都係得萬幾咪又係咁過
最緊要過到自己果關

非八大畢業 24歲第一份工11k文員仔
本身都唔係聰明 醒目果堆 口才又唔得 無乜朋友
簡單講性格好毒 驚同人交流
覺得自己會渾渾噩噩拎個十幾k過一世

好彩遇到睇得起我既老細將我調去有前景啲既職位
同身邊既人支持 同事會比意見鼓勵我轉工
而家25歲搵20k

我唔係想哂命 因為20k係連登黎講真係唔算多
自己又係死好彩遇到貴人幫助
最重要係你有冇心去改變自己 識唔識好好把握機會
加油

做咩成日覺得自己搵萬幾好失禮好不安咁？

個社會就係要你地不停搵錢做機械

你唔娶老婆一個人肯定夠用同開心好多係香港

揸巴士都20K啦
樓主轉行吧啦

樓主我明白你，我同你既情況、諗法都似

不過我衰過你連degree 都冇，所以想報電機學徒叫有門手藝

政府文員14 k 23 歲

最好笑係自己都係15k走去話個14K既"完全唔知佢想點"

你人生目標係咩先
賺更多嘅錢？

巴打有無Tg or email ，想問下你野，可以嗎？

冇跟開 點解個個宜家都用tg? 等我開番個

Tg 可以唔洗用電話 add 人，
就咁用username 加人。

哦 即係可以保密身份 明白哂 陣間開個

Degree holder 都咁垃圾

咪係
我識件Ive 垃圾hea 到咩咁都有得in

aco 同ca 冇得in 係咪即係代表唔過skill test?
係嘅話再報ps ii 都冇意思喎

樓主好有我未來影子
利申：25歲失業廢青

U grad ?

咩科?

係呀
好撚廢呀你

垃圾文科仔
之前都係做office工 依家諗緊轉行
再咁落去自己都頂唔順

其實ACO CA 都唔撚係易考入架 每年幾萬人考請果千鬆個 考唔到好唔好灰心啦 樓主加油

一份工唔夠用咪做2份囉 問題係心態上有冇努力過

兼職想做五毛或打手，邊到請人 要點申請

ACO 2016年有38000人申請
但通過skill test得大約2-3成人 甚至更少
其實練好skill test就已經有得in
大大增加入職機會
打字要求已經算低 中文20/min 英文30/min
仲有excel word都係入門級

根本佢都冇心去做好件事 仲咁多藉口

Skill test 要求係低都好多人做到
都要睇面試表現和運氣嘅

睇親呢d帖都覺得好治癒
希望你係真心膠

Skill test 中英文打哂出來同範文一模一樣
最後都衰左

Office 應用難嗎？

有乜可能，
我張圖完全唔同都過到骨

Excel做了七成 , word 做了八成

咁難🤭

講緊打字測試中英文都打哂出來
唔係excel個圖表，細節部分唔夠時間 要鑽研一下

可能你office 個部分

滿分💯呢

自膠sor

你準備左幾耐啊？

文員仔好心你知足算柒數啦
講文又唔叻勞力你又無技術你又無咪值呢個位囉

Word excel 自己買書睇，睇幾個月又返工時實習

咁你係咪aco呀？
唔撚係就收皮啦

完美示範咩叫九唔搭八

你三十去裝修地盤 係會被人笑架啦
同埋唔係一定要大隻先做得 你估做老雜會有千幾蚊日

Hi

人廢就讀咩科都廢
唔好賴讀咩科
睇你打既野都覺得你柒到有啲過份

想重刷既話唔好跳軌 累街坊

好彩23歲時果斷唔做垃圾文職工轉出黎做地盤水電

高不成低不就

睇錯sor
我認知係打字一模一樣好基本，
以為你講緊excel同word個範本

準備做aco，就黎29歲
Ugrad

三十萬收五萬好正常

唔好玩啦，入境你肯操返三兩個月，體能點會過唔到
根本係你懶，畀藉口自己啫

利申：做緊月入唔夠20k嘅垃圾工

樓主可以講下你讀咩degree嗎?

巴打 係慘既

廢人廢科真係要靠入政府重練
我自己2010年grad 讀廢engine
係兩間大公司做過 唔會炒人果種公司
果陣覺得可以做一世
但慢慢就知道自己根本升唔到上去manager級
因為上面太多人排緊隊
2014年開始考政府工 乜柒都報
最近終於入到政府
所以我成日都同身邊d人講
考政府你要有心理準備考兩三年
有degree總會考到

政府咩grade？

2A3O

廢既 做二級工人 小輪助理員 大把選擇

2a3o好難考，做住aco先

過左$16k既文員工
最少一百人申請
咁你覺得邊個岩？

三十二歲 14.5k 六日 lm....

佢27幾正評果個帖講得好中

有心想上位既唔好比咁多籍口自己

一命二運三風水，我都試過好似樓主咁，不停努力，但事業都全無起息，仲要比身邊既朋友不停話你唔夠努力，個人又唔積極，世上既人只會用你人工你衡量一個人有冇努力。

有時間睇下悠長假期，入面果種努力左都得唔到想要既結果果種無力感，同戲入面主木村拓哉曾安慰事業一直不順的山口智子說：「人生不順利的時候，就當是上天給你的假期吧！不必太憤發圖強，太想追求什麼，可以好好放鬆一下。」

睇完覺得好治癒 我每次唔如意睇完之後就放低左果種執著，去下旅行，搵下事業以外既目標，做一啲自己鐘意既野，比一啲挑戰比自己，不停裝備自己，機會係留比有準備既人，機會一到，你成功既機會就會比乜都無準備既人高。加油喇

撚樣，企係高地對人指指點點係未好撚爽，屌你老母臭西

做文職要學歷, 無學歷好難搵得多錢.

一開始由錢去定義你個人成敗已經玩完
其實開唔開心先最重要 有啲多餘錢洗下唔愁兩餐既 搵幾錢又有乜所謂？ 你搵好多帶到落棺材咩？
唔好誤會我討厭錢，有錢絕對係好事，有更多收入係可以過更好既物質生活， 但係錢係個工具 而唔係你做人既目的，你將一個工具當做目的已經錯晒，你呢個諗法就算比你考到aco又好入境又好你一樣唔開心 一樣覺得自己搵得唔夠多

讀IT 啦

做緊IT既你地幾錢一個月

重刷啦垃圾

唔好唔開心啦，其實你個人廢成咁，讀咩科最後都係乞食

你重要好熟d word excel先有得in....

利申:
六年前
科大畢業
打字份卷爆曬速度
冇得in

Me 26歲，年收入30萬

覺得自己好廢，係成班中學同學入面最廢個個

樓主30歲有學位20k都無，當初個學位係呃返嚟？

好多負能量,唔得呀

哇！

班IT狗平時就呻人工低
但係呢個POST入面果班個個都幾十K
有D直頭十幾廿萬一個月

今時唔同往日